[每次打風都要回帶一次]【山竹遠離】拒宣布全面停工 林鄭：勞資互讓互諒處理較適合

【星島日報報道】行政長官林鄭月娥早上匯報「山竹」襲港情況，直指「山竹」確是個超強颱風，但香港已安然度過。在回應風後路況不佳，何不也宣布今日全面停工時，林鄭月娥解釋，因有不少僱員要上班，為其他市民提供服務。她指，今次是超強颱風來襲，屬特殊事件，而預防工作做得相對穩妥。面對今日的交通混亂，她認為僱主應採互讓互諒體恤的態度，這更適合現時香港的情況。

面對今日路面交通情況混亂，林鄭月娥指出內部亦曾說過，如果公務員是因為公共交通的問題，有困難上班，只需要打電話給上司就可以，當局不會說他缺勤，亦不會需要他請假，因為今次的情況比較特殊。

她同時呼籲香港其他的僱主都用這種體諒的態度來靈活安排他們僱員上班的情況，不要因為他們上班稍遲或者根本未能上班就扣減人工或是失去勤工獎等諸餘此類的懲罰。因為今次的颱風很特殊，需要全民團結一致，讓社會盡快回復秩序。

林鄭月娥早上出席香港資歷架構國際會議2018開幕禮前，先於政府總部會見傳媒，總結指在「山竹」襲港期間，十號風球共懸掛10小時，風暴潮也是香港有史以來最大的，造成大損害，不過總算安然度過，並指當局的防備做得相對足夠。她估計，昨日有逾萬人支援應變颱風，她感謝在颱風期間各個有份參與工作的人員。

勞工處也提醒僱主在颱風後，鑑於路面及交通的情況，僱員如未能及時返回工作崗位，僱主應體諒並作出彈性處理。發言人表示，由於颱風和暴雨均屬無可避免的自然災害，僱主不應因為僱員在惡劣天氣下及交通情況不能上班或準時到達工作地點，而扣減他們的工資或津貼。僱主更不應以此為由，即時解僱僱員。

光復香港 時代革命

光復香港 時代革命

Cls 呢條友除左we connect
冇樣罰做到

野

又贏